強烈反對電競入奧，德國及日本奧委會：電競並不存在 、有損健康 不應視為運動

電競究竟能不能加入奧運的話題在過去一年引起許多討論，國際奧委會（IOC）
甚至為此舉辦了電子競技論壇，與相關團體與會了解產業現狀，然而目前對此議題的看法仍有許多分歧，不僅是奧委會主席公開表態反對，德國奧林匹克體育同盟（DOSB）主席 Alfons Hormann 近期也公開表態，強調電競將不會被納入奧運計畫，「因為電競並不存在。」

Hormann 的言論也與德國體育部長 Peter Beuth 的觀點相呼應。Beuth 過去曾將電競與放音樂織毛衣相比較，強烈反對德國政府對電競項目的支持，Beuth 甚至公開呼籲停止使用「電子競技」（esports）來形容相關活動，因為他認為這絲毫與體育無關。

「在我看來，讓電子遊戲產業加入爭奪資金的想法是荒謬的。」

儘管 Hormann「電競不存在」的說法看來是相當反對「電競是體育」的看法，但有趣的是，DOSB 最近通過的一項決議實際上肯定了電競中包含的一些重要元素，DOSB 在決議中指出，虛擬體育（virtual sports）對於體育和體育組織的持續發展具有重要意義，建議為虛擬世界中的體育發展制定系統性的發展策略。

DOSB 也承認虛擬體育是現代青年和日常文化重要的一部分，但強調這不能作為一項單獨體育活動看待，也絕對不符合 DOSB 的支持標準。

只是 Hormann 的情況也並非代表德國政府整體的聲音，至少電競在德國政府中確實有一個支持者：德國數位事務部部長 Dorothee Bar。2018 年 10 月在 ESL 電競聯盟登門拜訪後，便在推特上放上合照，並簡短寫著：「電子競技是體育運動，就這麼簡單。」

在能得出結論以前，「電競是不是體育」估計仍要爭論上許多年，然而無論結果如何，在遊戲與電競產業的蓬勃發展下，對玩家來說，都會有著更多的賽事及項目可以觀看、參與，即使電競最終無法加入傳統的奧林匹克，哪天能夠出現與奧運同等級的大型賽事，似乎也是可以期待的事。

電子競技（e-Sports）正在受到全球產業關注，然而日本奧運委員會（JOC）理事近日對外表態，認為電子遊戲仍有損害健康的疑慮，因此無法將電競視作運動看待。

世大運上個月底順利落幕，亞奧理事會也在上週正式宣布，包含 LOL、爐石、傳說對決等 6 款電競項目將在本次亞運會舉辦示範賽，電競似乎正順風順水持續發展，但日本奧委會對此的看法完全不同。

日本奧運委員會理事近日表示，對於將電競納入運動項目，不少網友也有無法認同的聲音出現，由於國家政策和文化差異，想法也會有所不同，而他們也認為電競不應該當作運動看待。

「運動應該是鍛鍊身體、促進健康的活動，但電子遊戲仍有損害健康的疑慮存在，世界衛生組織（WTO）也定義網路遊戲成癮相關的症狀，因此無法將其正式認同為運動。」

儘管如此，國際奧委會（IOC）的看法似乎也有不同，除了去年表態將考慮在 2024 年巴黎奧運將電競項目列為示範賽事，IOC 主席也在日前再度重申，將在 7 月與電競界代表合作討論。

雖然從日本奧委會的發言，我們知道 2020 東京奧運大概無緣見到電競入奧，但就目前電競產業的蓬勃發展來看，相關項目及賽事數量只會越來越多。

估計電競是否能被歸類至運動產業、項目選擇、比賽方式等都還有許多層面可討論，在全球產業對此產生共同默契之前，身為觀眾的我們還是先享受比賽吧。

打機就打機啦 電乜撚嘢莖

大和同日耳曼民族果然係世上最優秀嘅民族

強國s

咁我仲買唔買電競椅好

電莖損手

兒登學生雞最鐘意美化電莖
因為要搵個籍口打機

前者係，後者唔撚係

其實好多運動結果係有損健康

無知一問 舉重無損健康

例如：
單車，有損男性生殖器官能力
長跑：每年渣馬都死幾個人
仲有好多......

玩體操嗰堆都五勞七傷啦

其實運動玩到咁高水平，一定周身傷

電競撚好鐘意話電競講策略要用腦
講到踢波好似就咁追住個波就得
馬術起碼都要識騎馬先得啦
我真係諗唔到有咩項目嘅運動性咁低

電競都係，無理由飛行棋唔係

桌球呢？我覺得電競用隻手仲激烈過好多運動

講緊奧運喎
但同意桌球電競橋牌麻雀捉棋入唔到奧運

廢青打機上癮改左名比自己做電競

打機就打機，電莖

運動性唔等於要激烈 運動量一定要大
射箭 射擊 桌球 都係同類型
講穩定 講精準 講細節

遲下連屌閪都係運動 可以申請入奧

全世界應該得泡菜, 支那, 台狗先想咁做

「因為電子郵件(email)並不存在。」

自己圍爐搞好WCG咪得囉
係d開發商麻撚煩先停辦

今年支那復辦睇下搞成點

其實所有運動都無損健康

但作為一個運動員咁高強度訓練根本攞命嚟搞

其實做乜野係唔使講策略同用腦？

電競入得奧運，咁飛行棋同鬥獸棋都得啦

跑步就損對腳 大把運動員跑幾年都要收皮 同我講健康

G持

點解掛臘鴨 搶包山 掟蛋撻唔可以？

跳水不設實際添啦
跳到啲選手對睇視力受損

電莖運動 邊撚到動阿 睇過

電競其實可以搞國際性既比賽

但問題係邊個去決定邊幾款遊戲做比賽項目囉

其實強烈運動 / 持續長期運動 對身體勞損仲大鍋
好多唔係專業運動員 咁上下年紀都要還 打波傷腳最多
但打機最易令人沈迷 青年如果太憧憬電競
不能節制 又真係有d問題既

捉棋

點解電競咁想列入做體育果邊
點解一定要入去 定係想拎埋體育既資助

因為可以入奧運 亞運，然後搞埋類似既州，國家比賽，依d全部都係錢

同埋比個希望d讀唔到書既人

電競入奧係爭奪資金？
明明電競產業收入仲大過奧運啵

點解咁想人當佢係體育
明明電競依嫁都有唔少大規模嘅世錦賽
有咩必要入奧運

屌你老母又逼害我地電競師

根本奧運一堆垃圾項目都係多鳩餘 又唔平民化 俾啲外國人用黎打飛機用 例如 所有射擊項目同冰壺

點解要入奧

我叫是但一個運動員企你面前，無論咩項目
你覺得自己身體能力好過佢？健康過佢？
但叫班電競師......

打機可以係比賽但一定唔係運動
有比賽咪算，做咩係都要入奧運

如果電競係運動要入奧運嘅話
咁DSE呢類型都要喎
一個就5V5團隊遊戲 一個就食雞遊戲

只要可以賭 咩都可以叫做競技

必須正評

我記得大部分連登仔都反對電競喎

拎唔撚到獎咪反囉on99

其實職業運動員都係妳傷身

咁講又係哦

運動係挑戰地心吸力既，電競只係娛樂

改名做電賽吧，不入奥，設立自己的賽事，不借奥運之名，例子是世界杯，你可以問問球員，想取那個賽事的冠軍？奥運定世杯？

多人睇咪可以

其實比賽咪比賽，係要扮運動做乜鳩

旺角近排開咗間電競館
其實就係網吧

娛樂only

咁鐘意用極端例子講運動員都周身傷
至少真運動適量的話係對健康有益
但適量電莖對健康都仲係有損

電莖都得
屌你老母爆旋陀螺同猜皇帝都得啦?

網吧+呃細路電莖零售

因為選手入得奧運就係極端例子囉

係競技就會傷身
現在要贏人地，要拎第一，點會唔付出代價就得，任何訓練都會造成苦痛

奧運作為一個最大規模既競技環節，本身就唔應該將養生與否既因素納入考慮範圍，唔通耍太極就入得奧運咩，要養生就入唔到奧運，呢個係人所共知就唔講出黎既事實

競技咪一齊打機鬥過囉
係要話自己係運動

點解奧運唔搞MMA

唔係想撐電競 但係呢啲國家好似電競成績好差 ？

即係所有有競技性嘅嘢都要入奧運

最佳例子就係競步
會令到腳跟受不必要嘅負荷
而且完全違反人體定律

屌你班廢青咪撚用電莖包裝自己喇，一日到黑喺到幻想自己喺運動選手，邊有一個運動會越玩越毒架

德同日真係人類文明先驅

就算搞都見唔到職業果班

咁樣外掛同hacker屬唔屬於電競既一環

真 你話搞比賽我都接受 但係點計到入運動個邊 你唔會叫人做運動 之後一齊上網吧掛

認同 我想俾人認做運動想點

打機打到以為自己係運動員
係得嘅

九隻細蚊仔留下負評

重點錯曬 運動既定義根本唔關受唔受傷事
咁電莖有損健康何來會變做運動

認真果句 電競反而重視選手身體健康多D

因為人人都知本身係一個會損害身體健康既項目黎 所以更加小心留意

出名受傷既都係LOL既單佬TOYZ,近年就UZI,但UZI冇記錯好似開始打比賽前定S3 S4電競未成熟果陣就受左傷

你見近年有幾可有選手因傷引退 電競D戰隊起碼好著重選手既身心成長 上年RNG仲係專登請國家教級別既心理醫生黎睇住防止佢地心態炸裂

講受傷無意識㗎
一樣嘢會受傷唔會變成運動㗎

電競係運動黎架！！！

乒乓波未來都未必係奧運見得到

因為日本同德國拎唔到獎 咪唔想搞

未好似肉類分割員咁 未又搵班女吸引毒撚去

話電競係讀唔到書果d先去做
你估傳統運動好多又讀到書

咁點解射槍都係運動

成功之後可以同阿媽講我要日日做運動 之後去打機

鍾意打機咪打機囉
要叫咩電競都算
係要搞到賴係野咁樣
又話係運動又要入奧運
係要係到心理打飛機, 係到偉大化自己啲興趣

連遊戲大國日本都咁講

咁計跳水跳到視力衰過電莖都應該唔計啦

雙人雪橇都可以係奧運項目
咁樣比較法 電競都好似冇乜大問題

所以而家咪話佢唔係運動囉

打機＝運動？
用個屎忽諗下都知

講完

好撚gay

不如比佢地坐住行刑電椅玩就好睇

入唔入奧運係一回事，係唔係運動又係另一回事

Motorsport 都冇可能入奧運，但宜家社會主流意見都唔會認為Motorsport唔係運動

雪橇咁高速度下 要渣實塊野同保持身體平衡
對肌肉要求係非常高
係都拎冰壺/木門果類運動黎比啦

搶包山係奧運項目

感覺上將真實世界體操冠軍射擊冠軍 同電子遊戲體操冠軍射擊冠軍 放上同一個運動平台睇齊 係對選手嘅侮辱

連遊戲大國日本都咁講
電莖損手仲有咩藉口?

唔知啲真正運動員見到班肥西毒撚同自己一樣叫自己做運動員會有咩感覺

好似話拼埋方便拎運動簽證出國比賽?
但心諗,你電競班搵得隨時多過班冷門運動加埋
自己整個圍爐都得啦

你揸住個支槍個半鐘 舉起放低60次 每次二十秒 60槍打晒係個5亳子入面
做完再話我知係唔係運動

其實唔明點解啲人要將競技同運動撈埋一齊講
競技還競技 運動還運動
雖然有相似
但個定義根本就唔一樣
即係七孔流血同死係唔同架喎

攞個美欺同fifa19選手一齊比
係人都知有問題
呢啲叫常識

fair enough

其實奧運都開始收皮

以後發展必定係電競自成一國

類似足球世界杯，根本無人理奧運足球

其實香港人應該 支持將電競納入奧運

咁香港就有機會 係奧運拎金牌

打機就打機啦
電你老母競

其實電競畀人當唔當係運動或者入唔入到我搵我都唔在乎，講真多一個奧運唔多，我只係希望有高質嘅比賽睇。我鍾意睇電競比賽多過睇波， 電競比賽好睇過踢波好多， 平時世界盃、奧運都唔睇，但係有電競比賽一定會睇。 娛樂性比其他嗰啲項目高好多

傳統體育先有損健康啊，d運動員退役之後周身傷痛，就算你業餘得閒玩下受傷都多過玩電腦啦

啱，我行路都用緊腦，申請入奧先

軸心國萬歲

冰壺捽地你估易

其實跑步都好傷 一星期跑四日死亡率重高過唔做運動果班
咁係咪都應該剔除田徑

電莖

嚟嚟去去都係嗰幾隻game喺度搞圍爐
競個屄咩！如果唔撚係所有game都搞比賽就咪撚話叫電競呀

啲職業運動員未又五勞七傷

最大問題係揀邊隻game
之後就係規則
但規則基本上可以話改就改
而且運氣成分重
跟本唔適合做競技

去電競館打過機
算唔算運動員?

覺得電競最大問題係成日update成日改
唔consistent

有無人知電競係邊d國家吹出黎

哦 櫈啊話
買囉
都係要嚟坐㗎姐

真心
到扑嘢都未到打機啦
扑嘢需求嘅體能同技術含量都較高
你估唔洗用腦?

咁咪獨立成家囉
做乜係都要死痴

我覺得好多人只係人云亦云咁反電競
都未真係了解電競

真係on9無極限
班電莖佬知唔知乜係運動
運動係要全身郁架係係要出汗應該要有體能消耗架
屌你老母㩒下個keyboard就當運動
不如辯論比賽都當運動啦，人地個口都要郁架
btw捉棋都唔撚應該係運動

猶太民族以色列幾時出埋嚟反對

根本就唔應該打機

奧林匹克精神由一小撮人決定

都唔知點解d人咁想將電競定位做運動，然後入奧運
圍棋，象棋果d都未出聲
幾時輪到電競

自己搞返個國際電競會咪算9數囉

外掛 = 食禁藥

我覺得可以用tournament黎形容
但用sport就唔係好合理

講真如果個個都當打機係運動 第時班人行幾步都扯哈 手冇搏雞力 真係成個民族都係病夫

大胃王可唔可以入奧

mind sports呢

電莖係啲只想打機嘅垃圾自欺欺人作出黎嘅term啫

值得留意係反對嘅都係外卡賽區

圍棋選手 同 AlphaGo 放上同一個對奕平台睇齊 算唔算系侮辱

我覺得將打機當係運動甚至加上奧運係過左
但係電競嘅存在係合理

所有運動咪一Q樣

所有奧運項目都系tournament

打機係有技術點解唔可以先
你最多話個名你地接受唔到

我覺得例如飛行機比賽或者砌隻機械人隻揪比賽都算係 esports
但做隻遊戲出黎搞比賽肯定唔係 esports
點介定佢係邊隻遊戲入奧運已經冇準則
多人玩？
下屆少人玩咁點？
下介有第隻 game 取代左之前果隻咁上介金牌係乜野金牌？
就咁叫電競金牌 d 人都唔知佢玩乜
game is a game
與其咁多水自己搞個 game Olympic 啦
可能吸引呢

冰壼?
手槍射擊?

電競根本係商業比賽

但其實班賽車友係WFC係咪運動，有冇得去奧運

如果電莖都入到奧運，我強烈要求象棋、鬥獸棋、波子棋、康樂棋、麻將都入奧運弓

嗌交算唔算有競技性？

屌 死撚開啦 做乜係都痴埋黎 我都唔撚明 又唔係唔比你打

算
諗諗吓 戒毒所出面兩個道友如果鬥快戒毒嘅都算
又有競爭性又考驗到人嘅意志
仲要對身體好

冰壺唔易架 首先你要識溜冰先
隔離嗰兩條友仲要不停刷刷刷 又要避開啲壺
射擊支槍都好重架
講眼界講準繩度比電競高幾倍啦

打飛機都係運動
鬥手速鬥耐力鬥戰術
又可以肌肉訓練

如果打機可以當體育
咁井字過三關都得啦

我唔係要比較身體能力 我係講勞損...
佢地梗係fit
但講真到60歲時佢地好多毛病 痛症
佢仲係跑得快過我 但跑完佢承受既痛苦一定比我多

奧運應該剩係留返弓呢樣射擊類
其他根本唔算運動

定向/不定向飛靶 10m氣手槍/氣步槍 25m/50m手槍速射/慢射 50m步槍臥姿/三姿
邊樣唔算運動？

係

電競本身無問題
但班撚屌係都要人認同佢係運動嗰吓on9

其實電競咪叫番打機算數囉
係D人鐘意美化個名

搞都最後又係用“夢想” “青春”包裝
搞到班後生仔有個名去掩飾自己
實際就只係識打機，過左黃金年齡又打唔出成績
到時真慘慘 了

釣魚都係運動

有損健康不如cut左體操先

如果將打機正規化，正義化。支持打機嘅聲音就會多左，仲可能做奧運代表，青少年更加多藉口繼續打機，家長都有理由容許兒子加入，愈多人會打機，佢相關產業咪搵更多錢囉。

It's a trap

當有一日啲話到事嘅大粒係既得利益者或者被收買，電競加入奧運就係不會逆轉嘅...可能係惡夢

笑撚死 果個柒婆搞咩死咩

係你老鼠 邊樣唔稱得上運動呀

其實只要係到用去比賽嘅級別，所有運動都傷身

你射槍唔洗計風向彈道引力架

電競可以係一個產業，可以發展，但唔一定要係運動嘅。本身個生態圈又唔係細

捉衣因一定係運動

咁唔當係
日德都咁講